{
    "questions": [
        {
            "question": "Didim ilçesinin bağlı olduğu il",
            "answer": "Aydın"
        },
        {
            "question": "Leyla ile Mecnun dizisinde Erdal karakterinin mesleği",
            "answer": "bakkal"
        },
        {
            "question": "Arapça anlamı toplantı olan bir bektaşi ibadeti",
            "answer": "cem"
        },
         {
            "question": "1986 yılında meydana gelen ve tarihin en büyük nükleer felaketlerinden biri olarak kabul edilen kazanın gerçekleştiği yer neresidir?",
            "answer": "Çernobil"
        },
        {
            "question": "Galatasaray Fenerbahçe ve Beşiktaş’la şampiyonluk yaşamış Mustafa adlı teknik direktörün soyadı ",
            "answer": "Denizli"
        },
        {
            "question": "Deprem gibi doğalafetlerin sonucu oluşan yıkıntı",
            "answer": "Enkaz"
        },
         {
            "question": "İşleyen,yapan,eden",
            "answer": "Fail"
        },
        {
            "question": "Türkiye'nin armasında 4 yıldız bulunan tek futbol kulübü",
            "answer": "Galatasaray"
        },
        {
            "question": "Sonbahar,Güz",
            "answer": "hazan"
        },
        {
            "question": "Anlama yeteneği,anlayış ",
            "answer": "izan"
        },
        {
            "question": "Halk ağzında lahana",
            "answer": "kelem"
        },
        {
            "question": "toplumsal mutluluk ya da felâketlerden duyulan sevinç ya da acı gibi ortak duygular; ya da aşk, ayrılık, özlem, ölüm acısı, gibi bireysel duygular anlatılan şiir türü",
            "answer": "lirik"
        },
        {
            "question": "Başkenti Budapeşte olan Avrupa ülkesi",
            "answer": "macaristan"
        },
        {
            "question": "Bir çocuk bilmecesinde çarşıdan aldım bir tane eve geldim bin tane diye bahsedilen meyve ",
            "answer": "nar"
        },
        {
            "question": "İki çokluğun birbirine bölünmesi",
            "answer": "oran"
        },
        {
            "question": "Seine nehrinin geçtiği Avrupa şehri",
            "answer": "paris"
        },
        {
            "question": "Herhangi bir işte birbiriyle yarışan en az iki kişiden her biri ",
            "answer": "rakip"
        },
        {
            "question": "Karadedeler filminde olayın kahramanı olan çocuk karakterin adı",
            "answer": "samet"
        },
        {
            "question": "Doğu",
            "answer": "şark"
        },
        {
            "question": "Veni,vidi,vici sözünün söylendiği şehir",
            "answer": "tokat"
        },
        {
            "question": "Albert Camusun yabancı romanından uyarlanan zeki demirkubuz filmi ",
            "answer": "yazgı"
        },
        {
            "question": "Yeşil renkte değerli taş",
            "answer": "zümrüt"
        }











         
         

    ]
}
